
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [450. 删除二叉搜索树中的节点](https://leetcode-cn.com/problems/delete-node-in-a-bst/)

## 題目描述

<p>给定一个二叉搜索树的根节点 <strong>root </strong>和一个值 <strong>key</strong>，删除二叉搜索树中的&nbsp;<strong>key&nbsp;</strong>对应的节点，并保证二叉搜索树的性质不变。返回二叉搜索树（有可能被更新）的根节点的引用。</p>

<p>一般来说，删除节点可分为两个步骤：</p>

<ol>
	<li>首先找到需要删除的节点；</li>
	<li>如果找到了，删除它。</li>
</ol>

<p><strong>说明：</strong> 要求算法时间复杂度为&nbsp;O(h)，h 为树的高度。</p>

<p><strong>示例:</strong></p>

<pre>
root = [5,3,6,2,4,null,7]
key = 3

    5
   / \
  3   6
 / \   \
2   4   7

给定需要删除的节点值是 3，所以我们首先找到 3 这个节点，然后删除它。

一个正确的答案是 [5,4,6,2,null,null,7], 如下图所示。

    5
   / \
  4   6
 /     \
2       7

另一个正确答案是 [5,2,6,null,4,null,7]。

    5
   / \
  2   6
   \   \
    4   7
</pre>


## 相關題目

- [树](https://leetcode-cn.com/tag/tree)
- [二叉搜索树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-search-tree)
- [二叉树](https://leetcode-cn.com/tag/binary-tree)

## 相似題目

- [拆分二叉搜索树](../split-bst/README.md)
